(this["webpackJsonpvelika-srbija"]=this["webpackJsonpvelika-srbija"]||[]).push([[0],{11:function(i){i.exports=JSON.parse('[{"startYear":780,"title":"\u017dupan","name":"Vi\u0161eslav","image":"https://i.ibb.co/8c0SBsH/Vi-eslav-Prince-of-the-Serbs.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/sr-el/%D0%92%D0%B8%D1%88%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":839,"title":"\u017dupan","name":"Vlastimir","image":"https://i.ibb.co/B2mbXL9/Vlastimir-Prince-of-the-Serbs.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":850,"title":"\u017dupan","name":"Mutimir","image":"https://i.ibb.co/PQq93w7/Mutimir-v2.png","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":891,"title":"\u017dupan","name":"Pribislav","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_%D0%9C%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":892,"title":"\u017dupan","name":"Petar","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_%D0%93%D0%BE%D1%98%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":917,"title":"\u017dupan","name":"Pavle","image":"https://i.ibb.co/mzxc654/Pavle-Prince-of-the-Serbs.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://en.wikipedia.org/wiki/Pavle_of_Serbia","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":921,"title":"\u017dupan","name":"Zaharija","image":"https://i.ibb.co/x3XzpMh/643px-Zupan-Zaharija.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/sr-el/%D0%97%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":924,"title":"","name":"","image":"","flag":"","wiki":"","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":927,"title":"\u017dupan","name":"\u010caslav","image":"https://i.ibb.co/qdzKpZY/FELJ1.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B0%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_%D0%9A%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":960,"title":"\u017dupan","name":"\u010cu\u010dimir","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":971,"title":"\u017dupan","name":"Petar Dukljanski","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_%D0%94%D1%83%D0%BA%D1%99%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":992,"title":"\u017dupan","name":"Jovan Vladimir","image":"https://i.ibb.co/kGwhx90/Jovan-Vladimir-Slika.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%88%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1000,"title":"\u017dupan","name":"Jovan Vladimir","image":"https://i.ibb.co/kGwhx90/Jovan-Vladimir-Slika.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%88%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%80","states":[{"color":"#00BBFF","name":"Srbija (Bugarska)"}]},{"startYear":1018,"title":"\u017dupan","name":"Stefan Vojislav","image":"https://i.ibb.co/WFy3BQR/image.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2","states":[{"color":"#00FF66","name":"Srbija (Vizantija)"}]},{"startYear":1034,"title":"\u017dupan","name":"Stefan Vojislav","image":"https://i.ibb.co/WFy3BQR/image.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2","states":[{"color":"#00FF66","name":"Srbija (Vizantija)"},{"color":"#FF0000","name":"Duklja (Srbija)"}]},{"startYear":1043,"title":"\u017dupan","name":"Gojislav","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#00FF66","name":"Srbija (Vizantija)"},{"color":"#FF0000","name":"Duklja (Srbija)"}]},{"startYear":1044,"title":"\u017dupan","name":"Gojislav","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Duklja (Srbija)"}]},{"startYear":1050,"title":"\u017dupan","name":"Mihajlo I","image":"https://i.ibb.co/6438fRY/800px-Copy-of-Ktetorial-Portrait-of-Serbian-King-Mihailo-Vojisavljevi-the-ruler-of-Dioclea-around-10.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D0%BE_%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Duklja (Srbija)"}]},{"startYear":1077,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Mihajlo I","image":"https://i.ibb.co/6438fRY/800px-Copy-of-Ktetorial-Portrait-of-Serbian-King-Mihailo-Vojisavljevi-the-ruler-of-Dioclea-around-10.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D0%BE_%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%99%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Duklja (Srbija)"}]},{"startYear":1081,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Konstantin Bodin","image":"https://i.ibb.co/XDsd4Tw/Konstantin-Bodin.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%91%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD","states":[{"color":"#FF0000","name":"Duklja (Srbija)"}]},{"startYear":1083,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Vukan I","image":"https://i.ibb.co/Dgr2MTg/upan-Vukan.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BD_I_(%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%B6%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%BD)","states":[{"color":"#FF0000","name":"Duklja (Srbija)"}]},{"startYear":1091,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Vukan I","image":"https://i.ibb.co/Dgr2MTg/upan-Vukan.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BD_I_(%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%B6%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%BD)","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1112,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Uro\u0161 I","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_I_%D0%92%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1118,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Uro\u0161 I","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_I_%D0%92%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Bosna"},{"color":"#00FF66","name":"Ra\u0161ka (Vizantija)"}]},{"startYear":1138,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Uro\u0161 I Vukanovi\u0107","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_I_%D0%92%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#00FF66","name":"Ra\u0161ka (Vizantija)"}]},{"startYear":1138,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Uro\u0161 II Primislav","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_II_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2","states":[{"color":"#00FF66","name":"Ra\u0161ka (Vizantija)"}]},{"startYear":1149,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Uro\u0161 II Primislav","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_II_%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2","states":[{"color":"#FF0000","name":"Ra\u0161ka (Srbija)"}]},{"startYear":1162,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Desa Vukanovi\u0107","image":"","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%81%D0%B0","states":[{"color":"#FF0000","name":"Ra\u0161ka (Srbija)"}]},{"startYear":1166,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Stefan Nemanja","image":"https://i.ibb.co/xYHY4NP/Stefan-Nemanja.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%9A%D0%B0","states":[{"color":"#FF0000","name":"Ra\u0161ka (Srbija)"}]},{"startYear":1196,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Stefan","image":"https://i.ibb.co/JQQBx0m/Sv-Stefan-Prvovencani-slika-O-75123909.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/sr-el/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8","states":[{"color":"#FF0000","name":"Ra\u0161ka (Srbija)"}]},{"startYear":1202,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Vukan","image":"https://i.ibb.co/3CgFQSG/Loza-Nemanjica-Decani-e-3.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://en.wikipedia.org/wiki/Vukan_Nemanji%C4%87","states":[{"color":"#FF0000","name":"Ra\u0161ka (Srbija)"}]},{"startYear":1204,"title":"Veliki \u017dupan","name":"Stefan","image":"https://i.ibb.co/JQQBx0m/Sv-Stefan-Prvovencani-slika-O-75123909.jpg","flag":"https://i.ibb.co/t2KdLC9/viseslav.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/sr-el/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8","states":[{"color":"#FF0000","name":"Ra\u0161ka (Srbija)"}]},{"startYear":1217,"title":"Kralj","name":"Stefan Prvoven\u010dani","image":"https://i.ibb.co/JQQBx0m/Sv-Stefan-Prvovencani-slika-O-75123909.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/sr-el/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1228,"title":"Kralj","name":"Stefan Radoslav","image":"https://i.ibb.co/FHy03wZ/Radoslav.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1233,"title":"Kralj","name":"Stefan Vladislav","image":"https://i.ibb.co/5cmmd9x/Fresco-of-Stefan-Vladislav-Mile-eva-edited.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1243,"title":"Kralj","name":"Stefan Uro\u0161 I","image":"https://i.ibb.co/ggX9P3c/King-Stefan-Uro-I-with-his-son-Stefan-Dragutin.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_I","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1276,"title":"Kralj","name":"Stefan Dragutin","image":"https://i.ibb.co/hyvxmk3/Fresco-of-Stefan-Dragutin-Arilje.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%94%D1%80%D0%B0%D0%B3%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1282,"title":"Kralj","name":"Stefan Milutin","image":"https://i.ibb.co/7YDhvd3/Milutinst.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1321,"title":"Kralj","name":"Stefan Konstantin","image":"https://i.ibb.co/Pj8SgrN/Konstantin-Gracanica-loza-lik.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1322,"title":"Kralj","name":"Stefan De\u010danski","image":"https://i.ibb.co/hmcwzzL/Stefan-Decanski-ktitor.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_III","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1331,"title":"Kralj","name":"Stefan Du\u0161an","image":"https://i.ibb.co/3rbWHKw/Car-Du-an-Manastir-Lesnovo-XIV-vek-Makedonija.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%94%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BD","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1346,"title":"Car","name":"Stefan Du\u0161an","image":"https://i.ibb.co/3rbWHKw/Car-Du-an-Manastir-Lesnovo-XIV-vek-Makedonija.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%94%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BD","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1355,"title":"Car","name":"Stefan Uro\u0161 V","image":"https://i.ibb.co/qFscXhs/UrosV.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%A3%D1%80%D0%BE%D1%88_V","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1371,"title":"Knez","name":"Lazar Hrebeljanovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/2Ync8Gt/Knez-Lazar-Vladislav-Titelbah.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%A5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%99%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1389,"title":"Knez","name":"Stefan Lazarevi\u0107","image":"https://i.ibb.co/KLHw424/Despot-Stefan-Lazarevic-480x716.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1402,"title":"Despot","name":"Stefan Lazarevi\u0107","image":"https://i.ibb.co/KLHw424/Despot-Stefan-Lazarevic-480x716.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1427,"title":"Despot","name":"\u0110ura\u0111 Brankovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/LrsW8HP/91bb0527e2ec113e523092b983a38c81.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%82%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%92_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1456,"title":"Despot","name":"Lazar Brankovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/1K6RyBn/Lazar-Brankovi-Esphigmenou-charter-1429.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1458,"title":"Despot","name":"Stefan Brankovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/SQwLY4r/Stefan-Brankovi-Esphigmenou-charter-1429.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B5%D1%84%D0%B0%D0%BD_%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1459,"title":"","name":"","image":"","flag":"","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B5_%D1%83_%D0%9E%D1%81%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC_%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83","states":[]},{"startYear":1815,"title":"Vo\u017ed","name":"\u0110or\u0111e Petrovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/2Mtwx43/800px-Kara-or-e-Petrovi-by-Vladimir-Borovikovsky-1816.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%92%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5_%D0%9F%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1817,"title":"Knez","name":"Milo\u0161 Obrenovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/hXb6DBx/Milos-Obrenovic-1848.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%88_%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1839,"title":"Knez","name":"Mihailo Obrenovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/D45KznC/Mihailo-Obrenovi-III.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D0%BE_%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1842,"title":"Knez","name":"Aleksandar Kara\u0111or\u0111evi\u0107","image":"https://i.ibb.co/1M8LCkj/Knez-aleksandar-karadjordjevic.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%92%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B_(%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D0%B7)","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1858,"title":"Knez","name":"Milo\u0161 Obrenovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/hXb6DBx/Milos-Obrenovic-1848.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%88_%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1860,"title":"Knez","name":"Mihailo Obrenovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/D45KznC/Mihailo-Obrenovi-III.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D0%BE_%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1868,"title":"Knez","name":"Milan Obrenovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/VM3685J/Kralj-Milan-Obrenovic.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF00FF","name":"Srbija (Otomansko carstvo)"}]},{"startYear":1877,"title":"Knez","name":"Milan Obrenovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/VM3685J/Kralj-Milan-Obrenovic.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1882,"title":"Kralj","name":"Milan Obrenovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/VM3685J/Kralj-Milan-Obrenovic.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD_%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1889,"title":"Kralj","name":"Aleksandar I Obrenovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/r3Vx7Z3/Aleksandar-Obrenovic.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80_%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1903,"title":"Kralj","name":"Petar I Kara\u0111or\u0111evi\u0107","image":"https://i.ibb.co/ZTTwKLn/Petar-I-Karadjordjevic.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_I_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%92%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1915,"title":"","name":"","image":"","flag":"","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D1%83_%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%BC_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC_%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83","states":[]},{"startYear":1918,"title":"Kralj","name":"Petar I Kara\u0111or\u0111evi\u0107","image":"https://i.ibb.co/ZTTwKLn/Petar-I-Karadjordjevic.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_I_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%92%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Kraljevina Srba, Hrvata i Slovenaca"}]},{"startYear":1921,"title":"Kralj","name":"Aleksandar I Kara\u0111or\u0111evi\u0107","image":"https://i.ibb.co/dJfdq2h/Kralj-aleksandar1.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80_I_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%92%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Kraljevina Srba, Hrvata i Slovenaca"}]},{"startYear":1934,"title":"Kralj","name":"Petar II Kara\u0111or\u0111evi\u0107","image":"https://i.ibb.co/fds5KP9/Petar-II-Kara-or-evi.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_II_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%92%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Kraljevina Srba, Hrvata i Slovenaca"}]},{"startYear":1941,"title":"Kralj","name":"Petar II Kara\u0111or\u0111evi\u0107","image":"https://i.ibb.co/fds5KP9/Petar-II-Kara-or-evi.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_II_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%92%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#55FF11","name":"Srbija (Tre\u0107i Rajh)"}]},{"startYear":1944,"title":"Kralj","name":"Petar II Kara\u0111or\u0111evi\u0107","image":"https://i.ibb.co/fds5KP9/Petar-II-Kara-or-evi.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_II_%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%92%D0%BE%D1%80%D1%92%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":1945,"title":"Predsednik Predsedni\u0161tva Ustavotvorne skup\u0161tine FNRJ","name":"Ivan Ribar","image":"https://i.ibb.co/8rmVKnG/633px-Ivan-Ribar-1.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%B2%D0%B0%D0%BD_%D0%A0%D0%B8%D0%B1%D0%B0%D1%80","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1953,"title":"Predsednik","name":"Josip Broz Tito","image":"https://i.ibb.co/0h7JxMF/Josip-Broz-Tito-uniform-portrait.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%88%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BF_%D0%91%D1%80%D0%BE%D0%B7_%D0%A2%D0%B8%D1%82%D0%BE","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1953,"title":"Predsednik","name":"Josip Broz Tito","image":"https://i.ibb.co/0h7JxMF/Josip-Broz-Tito-uniform-portrait.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%88%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BF_%D0%91%D1%80%D0%BE%D0%B7_%D0%A2%D0%B8%D1%82%D0%BE","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1980,"title":"Predsednik","name":"Lazar Koli\u0161evski","image":"https://i.ibb.co/d4XnRSs/Lazar-Koli-evski-foto.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1981,"title":"Predsednik","name":"Cvijetin Mijatovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/XZFHh8J/Mijatovic-Cvijetin.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B2%D0%B8%D1%98%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%9C%D0%B8%D1%98%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1982,"title":"Predsednik","name":"Sergej Krajger","image":"https://i.ibb.co/tJMMH4v/160px-sergej-kraigher-large-1.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D1%98_%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%98%D0%B3%D0%B5%D1%80","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1983,"title":"Predsednik","name":"Petar Stamboli\u0107","image":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Petar_Stamboli%C4%87_1958.jpg/800px-Petar_Stamboli%C4%87_1958.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1984,"title":"Predsednik","name":"Mika \u0160piljak","image":"https://i.ibb.co/M82rVZG/Mika-piljak.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BA%D0%B0_%D0%A8%D0%BF%D0%B8%D1%99%D0%B0%D0%BA","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1985,"title":"Predsednik","name":"Veselin \u0110uranovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/pPcTm8w/Veselin-Djuranovic.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BD_%D0%82%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1986,"title":"Predsednik","name":"Radovan Vlajkovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/vkGWVzV/Radovan-Vlajkovic.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D1%98%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1987,"title":"Predsednik","name":"Sinan Hasani","image":"https://i.ibb.co/jwVgfhY/Sinan-Hasani.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D0%A5%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1988,"title":"Predsednik","name":"Lazar Mojsov","image":"https://i.ibb.co/XFBnqyw/Lazar-Mojsov.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80_%D0%9C%D0%BE%D1%98%D1%81%D0%BE%D0%B2","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1989,"title":"Predsednik","name":"Raif Dizdarevi\u0107","image":"https://i.ibb.co/rfmZxgb/800px-Raif-Dizdarevi-politi-ar.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D0%B8%D1%84_%D0%94%D0%B8%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1990,"title":"Predsednik","name":"Borisav Jovi\u0107","image":"https://i.ibb.co/LvSwdbx/800px-Borisav-Jovi.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%B2_%D0%88%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1991,"title":"Predsednik","name":"Stjepan Mesi\u0107","image":"https://i.ibb.co/Pj0qHS0/Stjepan-Mesic-ehem-Prsident-der-Republik-Kroatien-Foto-http-www-stephan-roehl-de-Stephan-Rhl.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D1%98%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1992,"title":"Predsednik","name":"Branko Kosti\u0107","image":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ed/Branko_Kosti%C4%87.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE_%D0%9A%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":1993,"title":"Predsednik","name":"Slobodan Milo\u0161evi\u0107","image":"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ed/Branko_Kosti%C4%87.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BD_%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":2000,"title":"Predsednik","name":"Vojislav Ko\u0161tunica","image":"https://i.ibb.co/S6C5yNN/Vojislav-Kostunica-EPP-Congress-Rome-2006-68-cropped.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D1%98%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_%D0%9A%D0%BE%D1%88%D1%82%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Jugoslavija"}]},{"startYear":2004,"title":"Predsednik","name":"Boris Tadi\u0107","image":"https://i.ibb.co/3k2ZBMZ/Boris-Tadic-2010-Cropped.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81_%D0%A2%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"},{"color":"#AA0000","name":"Srbija i Crna Gora"}]},{"startYear":2006,"title":"Predsednik","name":"Boris Tadi\u0107","image":"https://i.ibb.co/3k2ZBMZ/Boris-Tadic-2010-Cropped.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81_%D0%A2%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":2012,"title":"Predsednik","name":"Tomislav Nikoli\u0107","image":"https://i.ibb.co/3k2ZBMZ/Boris-Tadic-2010-Cropped.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]},{"startYear":2017,"title":"Predsednik","name":"Aleksandar Vu\u010di\u0107","image":"https://i.ibb.co/dfWb3ns/800px-Aleksandar-Vu-i-Secretary-Pompeo-Hosts-a-Working-Lunch-With-Serbian-President-Vucic-4858627954.jpg","flag":"https://i.ibb.co/H4zdZhw/Srpska-zastava.png","wiki":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80_%D0%92%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%9B","states":[{"color":"#FF0000","name":"Srbija"}]}]')},30:function(i,a,t){},31:function(i,a,t){},57:function(i,a,t){"use strict";t.r(a);var e,D,s,r,n,o,B,p,l,b,c,g,k,h,d,m,j,w,v,F,f,u,S,z=t(0),x=t.n(z),A=t(9),O=t.n(A),_=(t(30),t(31),t.p,t(5)),K=t(2),E=t(3),C=t(16),Y=t.n(C),H=t(1),P=E.a.div(e||(e=Object(K.a)(["\n    width: calc(100% - 50px);\n    height: 10vh;\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    justify-content: center;\n    margin: 0 auto;\n    \n"]))),Z=function(i){var a=Object(z.useState)(780),t=Object(_.a)(a,2),e=t[0],D=t[1];return Object(z.useEffect)((function(){i.setYear(e)}),[e]),Object(H.jsx)(P,{children:Object(H.jsx)(Y.a,{maxValue:2021,minValue:780,value:e,onChange:function(i){return D(i)}})})},V=t(11),I=E.a.div(D||(D=Object(K.a)(["\n    position: relative;\n    width: 120px;\n    height: 150px;\n\n    background-image: url(",");\n    background-size: cover;\n    background-repeat: no-repeat;\n    background-position: center center;\n    background-color: #F1F1F1;\n    border-radius: 4px;\n    -webkit-tap-highlight-color: transparent;\n\n    @media(max-width: 720px){\n        width: 80px;\n        height: 100px;\n    }\n\n    ","\n\n    ","\n"])),(function(i){return i.src}),(function(i){return i.horizontal&&"\n       width: 120px;\n       height: 80px;\n       border-radius: 2px;\n\n        @media(max-width: 720px){\n            width: 60px;\n            height: 40px;\n        }\n    "}),(function(i){return i.cursorPointer&&"\n        cursor: pointer;\n    "})),L=E.a.div(s||(s=Object(K.a)(["\n    position: absolute;\n    right: 0;\n    bottom: 0;\n    font-size: 14px;\n    background: rgba(0, 0, 0, 0.5);\n    border-radius: 8px 0 4px 0;\n    color: #FFFFFF;\n    padding: 3px 10px;\n    text-decoration: underline;\n\n    user-select: none;\n\n    @media(max-width: 720px){\n        font-size: 10px;\n    }\n"]))),M=function(i){return Object(H.jsx)(I,{src:i.src,horizontal:i.horizontal,onClick:i.onClick,cursorPointer:i.hasWiki,children:i.hasWiki&&Object(H.jsx)(L,{children:"Jo\u0161 informacija"})})},y=E.a.div(r||(r=Object(K.a)(["\n    display: flex;\n    align-items: center;\n    margin-bottom: 10px;\n\n"]))),J=E.a.div(n||(n=Object(K.a)(["\n    border-radius: 4px;\n    border: 2px solid black;\n    width: 32px;\n    height: 32px;\n    background-color: ",";\n\n"])),(function(i){return i.color})),R=E.a.div(o||(o=Object(K.a)(["\n    color: #FFFFFF;\n    font-size: 26px;\n    font-weight: normal;\n    margin-left: 8px;\n\n    @media(max-width: 720px){\n        font-size: 16px;\n    }\n"]))),T=function(i){var a=i.state;return Object(H.jsxs)(y,{children:[Object(H.jsx)(J,{color:a.color}),Object(H.jsx)(R,{children:a.name})]})},N=E.a.div(B||(B=Object(K.a)(["\n  \n    width: 100%;\n    color: #FFFFFF;\n"]))),W=E.a.div(p||(p=Object(K.a)(["\n\n"]))),X=E.a.div(l||(l=Object(K.a)(["\n    display: flex;\n    justify-content: space-between;\n    text-align: center;\n"]))),G=E.a.div(b||(b=Object(K.a)(["\n    font-size: 42px;\n    font-weight: bold;\n\n    @media(max-width: 720px){\n        font-size: 26px;\n    }\n\n    @media(max-width: 330px){\n        font-size: 20px;\n    }\n"]))),Q=Object(E.a)(G)(c||(c=Object(K.a)(["\n    font-size: 26px;\n    font-weight: normal;\n\n    @media(max-width: 720px){\n        font-size: 16px;\n    }\n"]))),U=Object(E.a)(G)(g||(g=Object(K.a)(["\n    font-size: 32px;\n    font-weight: normal;\n\n    @media(max-width: 720px){\n        font-size: 26px;\n    }\n"]))),q=E.a.div(k||(k=Object(K.a)(["\n    display: flex;\n"]))),$=E.a.div(h||(h=Object(K.a)(["\n    display: flex;\n    flex-direction: column;\n    justify-content: space-between;\n    text-align: left;\n"]))),ii=function(i){var a=i.entry,t=i.year,e=i.setModalSrc;return Object(H.jsxs)(N,{children:[Object(H.jsx)(W,{children:a.states.map((function(i,a){return Object(H.jsx)(T,{state:i},a)}))}),Object(H.jsxs)(X,{children:[Object(H.jsxs)(q,{children:[Object(H.jsx)(M,{src:a.image,onClick:function(){return e(a.wiki)},hasWiki:a.wiki&&""!==a.wiki}),Object(H.jsxs)($,{style:{marginLeft:"14px"},children:[Object(H.jsxs)("div",{children:[Object(H.jsx)(Q,{children:a.title}),Object(H.jsx)(G,{style:{marginBottom:"10px"},children:a.name})]}),Object(H.jsx)(U,{children:"".concat(t,".")})]})]}),Object(H.jsx)(q,{children:Object(H.jsxs)($,{style:{textAlign:"center",justifyContent:"flex-end"},children:[Object(H.jsx)(Q,{style:{marginBottom:"8px"},children:"Zastava"}),Object(H.jsx)(M,{src:a.flag,horizontal:!0})]})})]})]})},ai=E.a.div(d||(d=Object(K.a)(["\n    width: 100vmin;\n    padding: 0 24px;\n    display: flex;\n    \n"]))),ti=function(i){var a=Object(z.useState)(null),t=Object(_.a)(a,2),e=t[0],D=t[1];Object(z.useEffect)((function(){s(i.year)}),[]),Object(z.useEffect)((function(){s(i.year)}),[i.year]);var s=function(i){for(var a=V.length-1;a>=0;a--)if(V[a].startYear<=i){D(V[a]);break}};return e?Object(H.jsx)(ai,{children:Object(H.jsx)(ii,{entry:e,year:i.year,setModalSrc:i.setModalSrc})}):null},ei=E.a.div(m||(m=Object(K.a)(["\n    position: absolute;\n    pointer-events: none;\n    width: 100%;\n    height: 50%;\n    left: 0;\n    bottom: 0;\n    z-index: 0;\n\n    background: linear-gradient(0, rgba(0, 0, 0, 0.8) 10%, rgba(0, 0, 0, 0.5) 60%, rgba(0, 0, 0, 0) 100%);\n"]))),Di=t(20),si=t(21),ri=t(24),ni=t(23),oi=E.a.div(j||(j=Object(K.a)(["\n    position: absolute;\n    left: 50%;\n    top: 50%;\n    width: 100%;\n    height: 100%;\n    transform: translate(-50%, -50%);\n    display: flex;\n    justify-content: center;\n    align-items: center;\n    pointer-events: none;\n\n    svg{\n        animation: fade-in 1s ease;\n    }\n"]))),Bi=E.a.svg(w||(w=Object(K.a)(["\n"]))),pi=function(i){Object(ri.a)(t,i);var a=Object(ni.a)(t);function t(){return Object(Di.a)(this,t),a.apply(this,arguments)}return Object(si.a)(t,[{key:"render",value:function(){var i=this.props.color||"#FFFFFF",a=this.props.size||34;return Object(H.jsx)(oi,{style:this.props.style,children:Object(H.jsxs)(Bi,{width:a,height:a,viewBox:"0 0 38 38",xmlns:"http://www.w3.org/2000/svg",children:[Object(H.jsx)("defs",{children:Object(H.jsxs)("linearGradient",{x1:"8.042%",y1:"0%",x2:"65.682%",y2:"23.865%",id:"a",children:[Object(H.jsx)("stop",{stopColor:i,stopOpacity:"0",offset:"0%"}),Object(H.jsx)("stop",{stopColor:i,stopOpacity:".631",offset:"63.146%"}),Object(H.jsx)("stop",{stopColor:i,offset:"100%"})]})}),Object(H.jsx)("g",{fill:"none",fillRule:"evenodd",children:Object(H.jsxs)("g",{transform:"translate(1 1)",children:[Object(H.jsx)("path",{d:"M36 18c0-9.94-8.06-18-18-18",id:"Oval-2",stroke:"url(#a)",strokeWidth:"2",children:Object(H.jsx)("animateTransform",{attributeName:"transform",type:"rotate",from:"0 18 18",to:"360 18 18",dur:"0.9s",repeatCount:"indefinite"})}),Object(H.jsx)("circle",{fill:i,cx:"36",cy:"18",r:"1",children:Object(H.jsx)("animateTransform",{attributeName:"transform",type:"rotate",from:"0 18 18",to:"360 18 18",dur:"0.9s",repeatCount:"indefinite"})})]})})]})})}}]),t}(x.a.Component),li=t(22),bi=t.n(li),ci=E.a.div(v||(v=Object(K.a)(["\n    position: absolute;\n    left: 0;\n    bottom: 0;\n    max-width: 100vw;\n    width: 100%;\n    height: 100%;\n    z-index: 10;\n    animation: fade-in 0.5s ease;\n    background: rgba(0, 0, 0, 0.75);\n\n    ","\n"])),(function(i){return i.isClosing&&"\n        animation: fade-out 0.25s ease both;\n    "})),gi=E.a.div(F||(F=Object(K.a)(["\n    position: absolute;\n    bottom: 0;\n    left: 50%;\n    width: 100%;\n    max-width: 100vmin;\n    height: 75%;\n    animation: slide-in-bottom 0.5s 0.25s ease both;\n    background: black;\n    border-radius: 30px 30px 0 0;\n\n    ","\n\n    transform: translateX(-50%);\n"])),(function(i){return i.isClosing&&"\n        animation: slide-out-bottom 0.25s ease both;\n    "})),ki=E.a.iframe(f||(f=Object(K.a)(["\n    width: 100%;\n    height: 100%;\n    position: absolute;\n    top: 0;\n    border-radius: 30px 30px 0 0;\n    border: 0;\n"]))),hi=E.a.div(u||(u=Object(K.a)(["\n    position: absolute;\n    height: 30px;\n    width: 100%;\n    top: -45px;\n    padding-right: 15px;\n    text-align: right;\n    cursor: pointer;\n   \n    svg{\n        font-size: 32px;\n        color: #FFFFFF;\n    }\n"]))),di=function(i){var a=Object(z.useState)(!1),t=Object(_.a)(a,2),e=t[0],D=t[1],s=function(){D(!0)};return Object(H.jsx)(ci,{onClick:s,onAnimationEnd:function(){e&&i.onClose()},isClosing:e,children:Object(H.jsxs)(gi,{onClick:function(i){i.stopPropagation()},isClosing:e,children:[Object(H.jsx)(pi,{}),Object(H.jsx)(ki,{src:i.src}),Object(H.jsx)(hi,{onClick:s,children:Object(H.jsx)(bi.a,{})})]})})},mi=E.a.div(S||(S=Object(K.a)(["\n    width: 100%;\n    max-width: 100vmin;\n    height: 100vh;\n    padding-bottom: 24px;\n    margin: 0 auto;\n    \n    display: flex;\n    align-items: flex-end;\n    \n    background-image: url(https://www.freeworldmaps.net/europe/balkan-peninsula/balkan-peninsula-outline-map.jpg);\n    background-size: contain;\n    background-repeat: no-repeat;\n    background-position: center center;\n"]))),ji=function(){var i=Object(z.useState)(780),a=Object(_.a)(i,2),t=a[0],e=a[1],D=Object(z.useState)(""),s=Object(_.a)(D,2),r=s[0],n=s[1];return Object(z.useEffect)((function(){}),[]),Object(H.jsxs)(mi,{children:[Object(H.jsxs)("div",{style:{zIndex:"1"},children:[Object(H.jsx)(ti,{year:t,setModalSrc:n}),Object(H.jsx)(Z,{setYear:function(i){return e(i)}})]}),Object(H.jsx)(ei,{}),""!==r&&Object(H.jsx)(di,{onClose:function(){return n("")},src:r})]})},wi=function(){return Object(H.jsx)(ji,{})};O.a.render(Object(H.jsx)(x.a.StrictMode,{children:Object(H.jsx)(wi,{})}),document.getElementById("root"))}},[[57,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.5e86de95.chunk.js.map